【女教師墮樓】校長羅婉儀放病假至今 東院委任資深主任署任校長

天水圍東華三院李東海小學發生教師墮斃慘劇至今1個月，校內老師曾指林老師生前被校長羅婉儀痛罵。羅事後一直請病假，至今未再回校。《蘋果》獲悉，該校上周委任聯課活動主任曾玉蓮為署任校長，暫時負責主持校務。東華三院回覆查詢時未有交代羅請病假至何時，僅稱羅仍在放病假，校長署任安排數以月計。

記者 鄧力行

自羅婉儀請病假後，其校長職務一直未有人暫代。據了解，校方本屬意由副校長蔡淑萍及鄭月嫦署任校長職務，但東華三院董事局與校內老師會面時，有老師當面表達對蔡不滿，指其處事作風與羅相若，若由蔡帶領學校有如在老師傷口上灑鹽。東華三院其後決定不安排兩名副校長署任校長，正式人選至上周始在校內公佈。

獲委任為署任校長的聯課活動主任曾玉蓮，是校內最資深的主任，作風較為低調。有校內教師表示，至今校內氣氛依然凝重，同事間對事件不欲多提，間中仍有與林老師相熟的同事飲泣。

至於法團校董會成立的獨立調查委員會，雖曾承諾保護提供意見人士的私隱，讓他們在沒壓力下向委員會提意見。不過有校內教師不滿安排，委員會只在3月尾和4月初安排4日見老師，兩日是本身要上課的星期一，另外兩日是星期六，老師需要專程回校；每次會面只有半小時，最多只可同時見3人，老師要主動透過電郵或短訊預約。有老師批評，會面在校內進行，擔心東華三院和校方得知哪些老師主動約見，故調查的保密性和公信力備受質疑。

東華三院發言人覆稱，羅校長仍在放病假，目前的校長署任安排，按教育局建議按月處理。院方及學校法團校董會重申，承諾全力支持獨立委員會工作，完成調查後會向校董會提交報告並盡快公佈內容。發言人強調，為保公信力及公正性，委員會完全獨立運作，自行決定一切工作相關事宜。

乜撚野學校 副校可以同校長份人一擔擔

殺人放火金腰帶，最仆街嗰班人有權有勢，出咗事都唔洗問責
成個香港都開始指鹿為馬，越嚟越病態

可能林老師晚晚都走去陪羅校長傾計,令羅校長日日都唔夠精神番工......

好多人都重以為香港政府唔係共產黨，
佢地係唔係傻到唔記得個政府係邊個手下。

共產黨政府就係
指鹿為馬，追權逐勢，人欲横流，逼害忠良，
今日先知道？

97年前用左幾十年時間睇住發生，
97年後用左二十年時間親身體驗。
共產黨，好恐怖，大家當初以為係笑話

而家唔知邊個先至真係笑話

反京護粵！反共救港！